［選舉近了］馬逢國與劉江華會面後 八和會館有1500 萬元抗疫支助

受武漢肺炎疫情影響，本地藝文活動停擺，業界損失慘重。「體育、演藝、文化及出版界」功能組別立法會議員馬逢國與民政事務局局長劉江華會面後見記者，交代政府將委託藝術發展局為業界提供支援，包括向約4000名藝術工作者每人可獲發7500元資助、藝團則可申請8萬元資助。他特別提到八和會館約有 300 場演出取消，政府擬每場資助 5 萬元，合共近 1500 萬元。

馬逢國強調，政府要求藝術團體獲得的資助，需用作支持藝術家、藝術服務提供者，確保資助落到前線藝術工作者手中。他表示，政府將按照藝發局的評估，向大約 4000 名自由身從業員發放上限 7500 元的資助。康文署聘用的導師、教練未來半年若因場地取消而無法授課，亦會獲發一半酬金。因場地關閉而被迫取消活動的團體，康文署將會全數退還場租。

馬逢國稱，若 280億「防疫抗疫基金」撥款成功通過，最早可於3月初發放有關資助。

至於調減演藝場地票房分紅比例、暫緩調整門票內部銷售上限等，馬逢國指政府未有回應或採納有關建議。